**2994. – Plantago psyllium** L. – Plante annuelle de 10-30 cm, pubescente-glanduleuse, à tiges dressées ou ascendantes, herbacées, peu rameuses, feuillées ; feuilles opposées ou verticillées, sessiles, linéaires, planes ; fleurs en têtes petites, ovoïdes ou subglobuleuses, sur des pédoncules axillaires plus longs que les feuilles ; //bractées toutes ovales-lancéolées aiguës, non foliacées, ne dépassant pas les fleurs ; sépales égaux, lancéolés ou elliptiques-lancéolés aigus ; corolle //blanchâtre, //glabre, à tube ridé en travers, à lobes acuminés ; capsule à 2 graines oblongues, //luisantes, //canaliculées //à la face interne.
Lieux sablonneux ou pierreux du Midi : Roussillon, Languedoc, Provence, Drôme et Isère ; Corse. – Région méditerranéenne. = Avril-juillet.